(求請教)土木膠程師黎英國係咩情況?

打算2-3年內走，走之前應該點都考到ICE
想知當地行業情況同咩地區比較易搵工
我知係shortage occupation，但冇人可以問

我既background大約係起香港主力做ELS design，Drainage Design，Slope Improvement Design同以上工程既site supervision.
另加有少少site supervision of Superstructure同foundation(socketed H) & Pile Cap經驗
工作經驗大約三年

做緊歐洲based既consultant firm，英國都有公司…但位唔多，應該冇我份…
HKIE Scheme A今年11月完結，最快下年autumn fall可以考ICE

kick start in UK唔介意人工差D，有第一份工起步已經好滿足
做到咁上下願意補番個master去加厚份CV

土木工程師得罪你?
得解要改個咁衰名醜化人?
好衰格lor😠

點解去到英國人工要低啲 啲鬼佬嚟香港咪一樣做高層
俾啲心機 做到最大粒嗰個先可以幫翻自己人

唔介意搵錢少啲咪過嚟囉

Push

做咗3年就識咁多嘢直接俾個chartership你就得

其實只係好多專業係香港嘅人工overpay 唔好用香港個套放去其他國家到 係因為香港只要有牌就易搵快錢 啲鬼佬先黎香港

如果有心去英國發展 你不如直接去英國讀過master啦 讀完做兩年野完scheme就CMICE 易charter過香港好多

Engineer係London一定搵到野做 不過啲公司未必會睇你香港啲經驗 可能要graduate level做起

Master冇錢讀
所以先打算挨埋個牌先去希望可以好pay少少

利申我其實都係收緊香港grad e價多少少，我諗起英國就算graduate level開始過應該分別都不大，都係窮

呢到newly qualified同未考到牌個啲人工差異冇香港咁大 唔好有咁多期望 London Grad e 24k-27k左右一年 你可以計計數

呢個係after tax定before tax?
after既話其實比香港更好pay
不過頭幾年去得英國都係省得就省，可能仲有少少錢儲到悿...

Pre tax 其實睇firm 大間啲28 29k都有

多謝你先ching,你本身起uk已經做緊？
有冇起香港做過civil？分別大唔大？

push

本身mistructe , 不過ieltes 得6分
過到去係咪都搵唔返eng做

如果MICE civil engineer 係英國易搵工？另外邊個地區而家比較多工程機會？

英國civil麻麻
加拿大個邊好d聽聞

其實基建呢樣野好睇當地政府dum幾多錢落去

再push, 無UK civil engineer 係連登？

唔係起緊HS2 咩？起到2033 wor, UK govt website 都話civil engineer 缺人

係囉，好似好多年都係on shortage list既

佢個網站話缺人
但人工無反映缺人呀嘛
就我自己做緊間consultant而言，英國個邊做grad 高人工過香港，但升到上中高層就香港會高d

基建好睇政府有無錢，好睇當地政府肯唔肯dum錢，好睇當地市民對基建有咩睇法，亦好睇當地政府嘅tender strategy（好似香港價低者低就chur爛市）。所以揀啱地方先好去

但問極都話無工做，人工我都預左around 30k GBP 一年ok, 低d 無所謂，但係唔知點到會多d 機會，過去都要有個落腳點先

我睇過有d site engineer要住既地方跟住個地盤走
人工我都唔大期望架，而家我都係收Grad E價，果邊after tax有番差唔多我都ok...

我都想知邊d城市係比較要civil engineer，要我過到去由Grad E Grade再做上去我都冇所謂

有無話邊個area 多d job? 人工我預左低d 架la, 做開contractor, 都識geotechnical design, plaxis 個d etc. Contractor 定consultant 都肯做

咪做爛個市啦

得張btec civil HND，係咪搵唔到食

咁我又唔會主動開低價做爛市既
只係做壞d既打算姐

slopeW PLAXIS呢d common software都熟
唔知英國多唔多用

我4年MEP consultant 經驗，HVAC design, 讀緊ME MSc 仲有3個sem grad, 讀完夠5年經驗，準備考IMechE, 唔知過英國會咩環境？

其實都周圍問左好耐，但都無資料 唔知邊到落腳好

聽講無香港咁多slope upgrading做

多.

做civil consultants, England 南部多機會

Manchester係咪好少？

都有好多大公司係 Manchester 有offices, 不過唔係HQs.

Scotland 個邊會唔會好少少？
利申 Geotech人未有牌 五年經驗
覺得去到都搵唔到工

可能做foundation/geotech contractor有機會

ielts 差唔多以前會考有C 其實唔差

點解？我expert 係尼行

以前做過一年building ge consultant, design engineer出tables列出foundation loads, 交俾piling contractor計.

我都有個舊同事, 係巴基斯坦裔, 係我以前做個間consultant做左十年左右, 兩年前轉去contractor, 成日做FE modelling.

正，岩我，想睇定邊到多工，再係個邊落腳先

英國個邊冇香港咁睇重個牌

如果唔知邊度邊落 你可以搵recruitment agency探路.

UK recruitment agent 係邊到搵？ LinkedIn ?

出名搵工網:

LinkedIn: 如果你住/工作地區係香港 英國recruitment agencies/employers' HR girls未必搵到你.